【公屋都加租了】低調置業討論區（177）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為181.58），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/1公佈,，中原城市領先指數181.58，按周升0.34%

【慈黃區師傅山下】低調置業討論區（176）

上一個post, 歡迎繼續負皮

lm

留名

世宙428 成左7球
點解咁唔好住都咁貴

留番個名先!

因為隔離yoho 已經要8 球入場

跌四百幾多點

股樓齊爆

認識電器產品－電熱水爐

電熱水爐可分儲水式及即熱式兩類：

(一)儲水式
內有儲水箱，分壓力型和非壓力型兩類。壓力型儲水量較大，需通風設備，在本港不大流行；非壓力型儲水量較少，電功率亦較低，通常在7,000瓦特以下，由於體積細小，在本港較受歡迎。這種熱水爐，只可接駁一個出水管，通常用戶多選擇接駁至花灑用以洗澡，如果想洗手盆亦有熱水供應，便要選擇其他類型。

儲水式熱水爐要在開啟電掣，等待一會後才有熱水供應，這種爐以儲水量多少來分別爐的大小，消費者可按家中人口及使用次數來決定選購那一種儲水量的熱水爐。一般來說，電功率4,000-6,000瓦特和儲水量15升的型號，已可供一家四口淋浴之用。

(二)即熱式
即開即有熱水供應。由於爐內沒有儲水箱，因此以熱水爐的電功率來分別爐的大小，市面上出售的即熱式電熱水爐，由二千至二萬餘瓦特不等。

電力供應
在各家庭電器中，電熱水爐屬於耗電量較多的一種，較諸體積龐大的洗衣機還要多。為確保安全及防止火警起見，安裝時所用的電線必須能負荷爐的電流強度，並要直接從總掣拉電線接駁到熱水爐上，絕對不能應用普通插座或萬能插蘇來取電。

普通樓宇的電力供應設備差不多足夠應付7,000瓦特或以下的熱水爐，至於7,000瓦特或以上熱水爐，多採用三相電源，目前一些新建成的中型和大型樓宇，多設有「三相四線」的電路供應系統，至於沒有這些設備的樓宇，便得先向電力公司申請三相四線的供電。因此，用戶在購買熱水爐前，應先知道所住樓宇的供電情況。

Source:

Staff loan批左
係時候努力工作做樓奴

0.8

其實個rate唔係最重要
最重要係個倍數

轉按囉

冬天一入去沖涼就好似新世紀福音戰士甩左電線咁倒數
睇下沖完先定無熱水先

三相電爐 部機又細擺廁所櫃都得 又平過媒氣

無得high tea

九龍區啲孽主企硬等樓爆末日

5 球得242 呎

高鐵開通又再升

你岩，4 成首期又係一關口

升咁少唔計

CCL升勢放緩乃係樓市見頂訊號

樓爆不遠了

樓價UPDATES：投資客出動！斥960萬購首都三房戶 (12:40)

【東網專訊】【14:55】樓市升勢凌厲，投資客再度出手，將軍澳首都錄同類買家入市個案。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●將軍澳首都6座右翼中層A室，實用面積716方呎，屬三房一套連士多房間隔，去年放盤叫價950萬元，一度調升至980萬元，經議價後，獲投資客以960萬元購入，實用呎價約13,408元。

●九龍塘珏堡地下連一樓複式戶成交，實用面積1,352方呎，以銀主盤形式放盤，叫價約2,700萬元，終以2,430萬元易手，實用呎價17,973元，原業主持貨約6年，帳面貶值約471萬元。

●將軍澳新都城1期6座低層C室，實用面積約364方呎，兩房間隔，上車客650萬元入市，實用呎價約17,857元。

●將軍澳都會駅1座高層E室，實用面積約487方呎，兩房兩廳間隔，以840萬元成交，實用呎價約17,248元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗尚悅9座中層A室，實用面積約743方呎，三房套兩廳連士多房設計，開價900萬元放售，減價約10萬元或約1.1%，最後以890萬元獲首置買家承接，實用呎價約11,978元，原業主持貨剛滿3年，SSD鬆綁即轉手，現帳面獲利約178.9萬元，賺價約25%。

●馬鞍山嘉華星濤灣2座低層D室，實用面積463方呎，兩房間隔，以800萬元易手，實用呎價17,279元。

●沙田希爾頓中心C座高層5室，實用面積274方呎，兩房間隔，以525萬元易手，實用呎價19,161元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:40】二手業主趁樓市高位沽貨套現。奧運站浪澄灣兩房戶，原業主持貨滿3年，SSD鬆綁即轉手，物業升值44%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●跑馬地樂陶苑C座低層08室，實用面積1,044方呎，三房間隔，原叫價2,530萬元，後減至2,480萬元成交，減價50萬元，減幅約2%，實用呎價23,755元。

●鰂魚涌康怡花園K座高層16室，實用面積646方呎，三房間隔，以1,350萬元易手，實用呎價20,898元，創屋苑分層呎價新高。

●鰂魚涌南豐新邨6座低層F室，實用面積391方呎，兩房間隔，以698萬元易手，實用呎價17,852元。

●西環南里壹號低層3室，實用面積268方呎，一房間隔，以724萬元易手，實用呎價27,015元。

●西灣河鯉景灣觀峰閣高層H室，三房間隔，實用面積734方呎，業主以3.1萬元放租5個月，吸引外區客承租，雙方議價後終減至2.7萬元租出，實用呎租約36.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳緻藍天1座中層LD室，實用面積783方呎，三房間隔，原叫價1,100萬元，零議價易手，實用呎價14,049元。

●長沙灣喜盈高層A室，實用面積518方呎，兩房間隔，以850萬元成交，實用呎價16,409元。

●奧運站浪澄灣5座高層C室，實用面積567方呎，兩房戶，望部分海景。原叫價1,120萬元，後獲買家議價承接，最後減價9.4萬元或約不足1%，以1,110.6萬元沽出，實用呎價19,587元。原業主持貨滿3年，SSD鬆綁即沽貨，現帳面獲利約340.6萬元，物業升值約44%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山天宇海7A座低層D室，實用面積733方呎，三房間隔，以960萬元易手，實用呎價13,097元。

●火炭銀禧花園1座中層A室，實用面積506方呎，兩房間隔，以685萬元沽出，實用呎價13,538元。

●大圍名城二期盛薈3座中層SC室，實用面積784方呎，三房間隔，以1,400萬元易手，實用呎價17,857元。

●大埔嵐山3座中層H，實用面積179方呎，開放式間隔，以380萬元沽出，實用呎價21,229元。

●東涌昇薈8座中層B室，實用面積1,033方呎，三房間隔，原業主叫價1,420萬元連車位放盤，經買家議價後，以1,398萬元成交，實用呎價13,533元。

樂年花園售980萬元 創全港居屋新高 (16:17)

【東網專訊】居屋再現樓王，房協旗下深水埗樂年花園2座中層A室，實用面積624方呎，以980萬元登記售出，實用呎價15,705萬元，打破旺角富榮花園售920萬元的舊紀錄，創全港居屋成交金額歷來新高。

齊來搶M巾

成日覺得係漏左個居字

其實係咪比3%都抵過去大鋪 又有分儲

真，低調 靚屋苑

地膽先識

果一帶保安道四至六球上車盤為主，
房協樂年同埋喜雅算係換車豪宅盤

好似即時被block

Android TV/電視盒/手機 安裝iptv+mxplayer/iptv pro+mxplayer pro

搵到可用list載入睇得

你想Dream Home：另一半住公屋定私樓 真係有分別？

年輕人有感樓價貴到不合理，不少人索性「排公屋」，據房屋委員會最新數字，公屋平均輪候時間已突破5年大關，當中非長者的一人申請高達11.9萬宗。近年，社會上更有住公屋就是「人生勝利組」的言論，或多或少反映年輕人對置業的無力感及無奈。

今期你想Dream Home走訪街頭，問問年輕人會否介意另一半係「公屋仔(女)」？是次的街訪中，有年輕女生認為公屋與私樓並無太大差別，都是「有層樓」，但坦言住私樓「物質上會優秀少少」。不過，揀伴侶則會跟隨自己的意願，「鍾意邊個就揀邊個」。

●買樓非必要
Jovita：「好多女仔會介意另一半住公屋或私樓，家人亦會介意，但自己則無所謂，而且買樓並非必要，將來組織家庭寧願租樓。」

●公屋環境雜
Annie：「公屋居住環境複雜，住私樓給予人家境好的感覺。現時社會趨勢要求男人擁有自己的物業，但不買樓亦不代表無上進心。」

●穩定更重要
Winnie：「公屋是資助房屋，不是個人資產。人人都會想買樓，實行卻很困難，如果有穩定的伴侶，不會因為對方沒有物業而分手。」

●努力望上車
Hermes：「自己住公屋，另一半住私樓，但她並不介意自己是公屋仔。香港地並非人人都有能力買樓，自己亦打算申請輪候公屋，但相信如果肯努力，上車總有希望的。」

【二手癲價】得寶花園呎價20,556元創屋苑新高

建立時間 (HKT): 0608 20:30

上車屋苑呎價不斷升破2萬元。利嘉閣鮑允中稱，九龍灣得寶花園呎價首次升破2萬元，最新成交為H座高層8室，實用面積252方呎，剛以518萬元成交，呎價高達20,556元。

我果度係揀左廁廚一樣牆身同地板

2047，加息，樓爆

3年後睇下點

發覺d淡淡好鍾意講"睇下x年後點"。

我有朋友講緊租兩年先算，但佢由金獅120萬睇到而家..

wa..好傷wo

新盤UPDATES：柏蔚山加推 利奧坊．凱岸超購 (20:31)

【東網專訊】新盤市道熾熱。新世界發展(00017)旗下北角柏蔚山，再加推100伙應市，隨後上載銷售安排，落實於下周二次輪發售300伙，並於周一截止登記。

●利奧坊．凱岸首輪銷售錄逾3000票認購
恒基地產(00012)旗下旺角利奧坊·凱岸，明日(6月9日)將開售首輪180伙，發展商今日中午截止接受認購，市場料共錄逾3,000張入票登記，超額認購超過15倍。項目明日開售單位整體平均呎價25,225港元，折實平均呎價23,964元，開放式戶入場費441.75萬元起。

●澐瀚花園複式戶6517萬售出
永泰地產(00369)旗下沙田九肚澐瀚，售出第3座地下及1樓C室花園複式戶，實用面積2,144方呎，花園面積352方呎，成交價6,517.8萬元，呎價30,400元。

●晉海II加推114伙 下周二售15伙
一手銷售資訊網資料，新鴻基地產(00016)旗下將軍澳日出康城晉海II，上載全新7號價單，推出114伙位於3A及3B座單位，價單售價由772.9萬至1,406.3萬元，呎價由19,436元至24,452元，買家可享最高18%折扣優惠。而新價單中3A座41樓C室，實用面積490方呎，價單售價1,020.6萬元，較上一張價單相同面積、高一層的42樓C室，售價高約2.3%。項目同時上載銷售安排，於6月12日(下周二)起發售項目15伙。

●柏蔚山首推最細一房 折實入場費1383萬起
新世界發展旗下北角柏蔚山，繼昨日(6月7日)加推100伙價單後，今日再上載全新6號價單，提價加推100伙，包括17伙一房、55伙兩房、21伙三房及7伙四房戶。部分單位提價約6%，價單平均呎價38,176元，折實平均呎價30,540元。

是次首度推出項目面積最細一房戶，單位分布3座6至25樓C室，實用面積519方呎，折實售價由1,383.1萬元起，屬項目暫推單位新低。

百視通超級體育好流暢

你想Dream Home：另一半住公屋定私樓 真係有分別？ (18:20)

【東網專訊】年輕人有感樓價貴到不合理，不少人索性「排公屋」，據房屋委員會最新數字，公屋平均輪候時間已突破5年大關，當中非長者的一人申請高達11.9萬宗。近年，社會上更有住公屋就是「人生勝利組」的言論，或多或少反映年輕人對置業的無力感及無奈。

今期你想Dream Home走訪街頭，問問年輕人會否介意另一半係「公屋仔(女)」？是次的街訪中，有年輕女生認為公屋與私樓並無太大差別，都是「有層樓」，但坦言住私樓「物質上會優秀少少」。不過，揀伴侶則會跟隨自己的意願，「鍾意邊個就揀邊個」。

●買樓非必要
Jovita：「好多女仔會介意另一半住公屋或私樓，家人亦會介意，但自己則無所謂，而且買樓並非必要，將來組織家庭寧願租樓。」

●公屋環境雜
Annie：「公屋居住環境複雜，住私樓給予人家境好的感覺。現時社會趨勢要求男人擁有自己的物業，但不買樓亦不代表無上進心。」

●穩定更重要
Winnie：「公屋是資助房屋，不是個人資產。人人都會想買樓，實行卻很困難，如果有穩定的伴侶，不會因為對方沒有物業而分手。」

●努力望上車
Hermes：「自己住公屋，另一半住私樓，但她並不介意自己是公屋仔。香港地並非人人都有能力買樓，自己亦打算申請輪候公屋，但相信如果肯努力，上車總有希望的。」

想原汁原味睇晒班年輕人點講？記得一定要睇片！

－－－－－－
【荃灣「4字頭」盤隨時絕迹】
「公屋仔」要Up-Grade，細價單位是其中之一。荃灣屋苑不乏細單位供應，但價格亦隨大市飛升。現時區內上車熱點荃景圍僅餘不足20個400餘萬元放盤，當中以荃灣中心最平，入場費由465萬元起。有代理預期，隨着樓價升勢，下半年4字頭盤源將消失。

講到荃灣的上車屋苑，必然會想到荃景圍的「細價樓」，兩年前只要斥300餘萬元已經可以做業主，但現時附近有屋苑成交價升破500萬元。中原數據顯示，荃景圍多個屋苑實用呎價均較兩年前勁升三至四成，荃德花園及荃景花園實用呎價最新報13,668元及13,460元，較兩年前均升達44%，而荃灣中心及荃威花園分別報12,770元及10,816元，兩年亦累升37%。

事實上，荃景圍屋苑上月相繼錄得高價成交，包括荃景花園兩房呎價首破1.6萬元；荃威花園更錄雙破頂成交，高層兩房戶以655萬元售出，呎價高見12,289元。

美聯鍾家豪表示，荃景圍500萬元以內的放盤少於20個，最平為荃灣中心高層一房單位，實用面積324方呎，叫價465萬元，實用呎價14,352元。屋苑近期一個一房單位以470萬元成交，創同類新高價。

他續稱，荃德花園亦有不足10個「5字頭」以內的放盤，其中，中層兩房戶，實用面積287方呎，入場費475萬元，實用呎價16,551元。該屋苑近期錄樓價首破五球的成交，實用呎價14,721元。至於荃威花園兩房戶入場費510萬元，而荃景花園兩房單位叫價則由568萬元起。

我唔係淘佬買，喺深圳藝術品展覽中心買畫，送到樓下180冥幣，送貨費到咗比現錢

又多左樓爆post

我話過呢幾日唔會開新post，不過今期個主題實在太吸引 0.02爆了

提供咗咁多體育台，睇世界杯應該冇問題了，實有睇到嘅，要廣東話講波就要比錢喇，偽球迷我呢啲就唔會喇

邊度睇

呢輪差唔多每日都post各國電視台嘅link

你轆返上去就有link

巴打 想問下整天花燈槽同射燈，大約要幾錢？

thanks

#352 我將今日用得嘅list group埋

55X9300E

個post 冇入一排 推左咁多

我諗係偷link、test account之類，一段時間會失效，只有部份可長久用，有啲list有人維護就長期嘅，例如

已更新到#368

Sor， #374先啱

以前用acestream+torrent stream controller+mxplayer pro睇外國電視，發覺佢個list仲唔夠iptv多，冇乜英文台，現時普遍server upgrade咗，多數1000M以上，唔使借助P2P嚟睇

iptv pro 冇player,可以選VLC/mxplayer

Iptv extreme pro就有內建player

或者用Kodi嘅iptv client播都得

IPtV 4K都有，見過，不過少啲，因為server負荷大，但1080P經常有，只係啲台唔啱睇

鄰居

本身佢買唔買得起樓？

邊座唔講啦，瓏門舊年9月搬入嚟嘅

佢聲稱自己豬仔會有幾十萬，屋企又一球ready, 又話同女友做過預擺買到6球樓
但就係話貴， 錦英3百尾貴， 等到而家4百尾，又話要落返3百尾

預批

Big Mac都無左20蚊餐好多年

典型廢淡
自以為自己入息好掂，首期好多
呢D好租租來

唔係，2個app嚟，用遙控緊係抽根，用無線keyboard+mousepad 一體鍵盤，藍牙嗰隻，輸入話都冇咁易

叫佢慢慢等，總有一日會等到

識個地產朋友
佢話金獅細單位 多左好多人買
因為好多新樓 實用面積都係咁細
所以買家寧願平d 買金獅好過⋯

無時間啦,小心

[member]律師收到instruction letter ,要整mortgage letter你簽，之後整drawdown letter 成交日send俾銀行，一個星期都夠做既 ，買樓銀行批得多數少問題會發生，多數見係對方律師有問題先會阻到成交［/member]

典型淡淡 :

我兩個話晒名牌大學畢業
專業人仕
點都要住有會所新樓

金獅依家萬6一尺

淡淡成日以為自己仲有青春，叫佢等多19幾年會夫披一棟棟咁買

下一代繼續同我地租樓

要呢d 樓，市區就八九百萬起跳了

有冇ching用套幾皮野hifi但只會貪方便聽spotify?

我無CD，純粹想方便，最好一部amp support spotify + 對喇叭

巴打啲畫駛唔駛落釘？

貴野

都5年喇，出咗新嘅 E650，其實抵嘅，一次過比錢聽過世

炭巴fatfat啦

二手成交：兆康苑兩房白表價525萬售 創屋苑新高 (13:35)

【東網專訊】祥益地產客戶經理古文彬表示，屯門居屋兆康苑錄得區內客「即睇即買」成交，為H座中層2室，實用面積483方呎，兩房兩廳，獲區內客以自由市場價525萬港元購入，作自住之用，實用呎價10,870元，成交價創屋苑兩房單位新高。

原業主於2012年以約180萬元購入單位，帳面獲利約345萬元，升值近2倍。

二手成交：河畔花園呎價飆至20868元 (13:41)

【東網專訊】美聯翁凱傑表示，沙田河畔花園D座中層3室，實用面積242方呎，以505萬港元成交，實用呎價20,868元，料呎價貴絕沙田河畔區。

二手成交：美孚新邨三房減價30萬成交 (12:19)

【東網專訊】香港置業分行營業經理林桂新表示，荔枝角美孚新邨6期蘭秀街17號低層C室，三房間隔，向西北望內園景，實用面積約654方呎，原業主以約950萬港元放盤，放售僅7天即獲買家洽詢，雙方議價後，減價30萬元，以920萬元成交，實用呎價約14,067元。

原業主於1994年1月以約255萬元購入上述單位，轉手帳面獲利665萬元，升值逾2.6倍。

二手成交：代理送訂到新加坡 珀麗灣海景戶990萬沽 (11:55)

【東網專訊】中原地產珀麗灣副區域營業經理溫明峯表示，馬灣珀麗灣20座中層B室，實用面積762方呎，三房連套房加儲物房間隔，成交價990萬港元，實用呎價12,992元。

買家為換樓客，鍾情珀麗灣的小島居住環境，加上單位外望機場海景，一睇樓即拍板購入單位作新居。

原業主已移居新加坡多年，代理不惜送訂到海外，以誠意打動業主割愛。原業主於2015年中以760萬元購入，持貨3年，帳面獲利230萬元，升值35%。

//諗起連登仔啲移民撚，佢唔知好多移到民嘅本嚟係業主

二手成交：用家900萬購新港城三房 (10:29)

【東網專訊】中原地產馬鞍山迎海御峰分行分區營業經理胡耀祖表示，樓價持續上揚，用家加快入市步伐，馬鞍山新港城最新錄G座高層05室易手，建築面積742方呎，實用面積551方呎，三房間隔，日前以900萬港元易手，實用呎價16,334元。

買家為用家，感屋苑交通方便，配套完善，即購入作自用。而原業主於1996年以332萬元購入單位，持貨22年，帳面獲利約568萬元，升值約1.7倍。

而家都甚少喺公海出post，今日見到啲離地移民撚就知佢乜都唔識，鳩噏當秘笈，先打幾隻字

我諗係舖頭幫你拗曲佢，不過要有條R數(弧度)，可能要自己比條數佢/佢幫你度數收費

想揾自讓盤，有無大佬有網頁/apps推介？

應該假盤多，28hse望望

二手成交：星匯居兩房818萬沽 (15:09)

【東網專訊】香港置業高級聯席董事張仲賢表示，該行錄得長沙灣星匯居買賣成交，為1座中層B室，兩房間隔，實用面積約505方呎，以818萬港元成交，實用呎價約16,198元。

原業主於2013年1月以約530萬元購入單位，帳面獲利約288萬元，升值近54.3%。

好正，請問邊間設計？

#374 今日全部list

如果首期+裝修 budget 110萬
兩小口子 唔洗太大
係咪都無咩好選擇了？

盡量每日通知

更新到#374

好靚

新樓

多謝咁多位巴打
我即刻聽下先

[url][url][url]煮食爐等緊TGC新款(唔好問我點解知)[/url][/url][/url]

收入兩個人夾埋50k左右
我見到有巴打話買d有簡單裝修既樓
咁就可以留多d budget係首期度
但我係d地產app度見到好多都係單棟式三十年樓齡既大廈/舊樓
呢d買唔買得過？

搵林太或者蚊蚊蚊啦

買四百幾仲有希望的

烈火巴打，你找邊間，可介紹ma? 謝謝

買左先，單棟式三十年小心做唔足按揭/ 做唔到三十年 better ask the bank beforehand

裝修錢買完樓再借tax loan 頂住先得唔得

前日搭巴士 聽前面兩個男人講野
話佢有同事幾年前覺得政府d辣椒做到野令樓市下跌 賣左層樓去租屋 搞到一直上唔番車
其實好撚慘

而家吸取左教訓 以後應該冇人賣自住樓等跌

辣招出個時已經好多人講過，係用黎保銀行，唔係用黎壓樓價

我冇，揀客緊要好多

估唔到仲keep到咁耐呢個post,lm

我出去公海引負皮就會推得好快

林太

之前無負皮都可以推得好快

其實而家香港都幾慘
不斷見政府搵地賣比發展商 發展商base on 市價再加溢價賣樓 比大陸人同炒家掃哂
政府又不斷用剛需做理由 周圍搵地 一直loop

痴線太貴啦樓價
租樓好過

唔講咁多，租樓日目賺啦

總之。。
升左又唔係佢俾差價

我都有親戚淨係話會跌
但連QE 都唔知係咩

同意

咁既市況跌硬啦

成日等sars價重現
不如話等跌到美孚新邨開賣果陣 萬幾二萬蚊有層啦

真係唔明點解仲有人等跌
每年樓價升少過10% 當你贏啦淡淡

唔識讀下歷史 咩叫土地兼併

啱，富者連綿阡陌，窮者無立錐之地，係歷史不變既道理 （就算共產黨都敵唔過）

一係跟遊戲玩 一係等死 一係去第二個未咁玩嘅地區玩同一個遊戲

去東南亞買樓，排華既風險咪仲勁過香港樓市跌

唔好咁天真以為人地真係唔當你中國人先得架

湯博士

係中銀問過 擔保人可以用資產抵押 有無人試過

慘過香港人！德國4大城市擠身樓價升幅榜10大
04月11日(三) 23:18
（Getty Images圖片）
（Getty Images圖片）

港人飽受高樓價之苦，但論苦的程度，德國人可能有過之而無不及。統計2017年各大城市樓價升幅，德國4個城市擠身全球樓價升幅榜10大位置。

萊坊房地產諮詢公司（Knight Frank）發布的最新數據顯示，2017年，德國柏林的樓價漲幅達20.5%，為全球之首。人口激增、租金上漲以及外來投資者湧入，成為柏林樓價高企的三大主因。

在全球十大樓價漲幅最大城市排行榜中，除了柏林外，漢堡、慕尼黑、法蘭克福均榜上有名。其中，與2016年相比，漢堡的樓價增幅達14.1%，位於第七位；慕尼黑為13.8%，排名第八；法蘭克福13.4%，排名第十。

分析認為，推動柏林等德國大城市房價高企的背後，則是不斷湧入的外來人口，而柏林已是德國人口最多的城市。

除了人口因素外，投資者認為柏林樓價仍可「追落後」。柏林房價以每年10%的速度上漲，但依舊趕不上紐約或者倫敦，比如，柏林市中心的一套公寓，與倫敦同等面積、地段相似的公寓相比，售價能便宜2/3。

如果我目標係 500萬樓
月入得21000
首期連雜費大約出到150萬
我擔保人要放幾多資產抵押先借到果350萬 (問過中銀話擔保人已供完既樓唔計 淨係計股/現金)

我諗都要百幾

me

各位把打 ， 窗台石，廚房台面石用咩石好 ？
推介去邊間買？

仲叻過巴菲特，通常下次系統性崩潰就玩完，見得多，十年後仲喺度炒緊先講啦

利申: 炒咗十幾年

識裝addon好多嘢玩

我又諗起山野股神，炒嗰幾千蚊牛熊叻唔切，今年一定輸到佢仆街，信唔信?

識貨

裝VedioDevil addon有幾十個著名鹹網。

javhihi、pornhub(老貓最愛)，xvideos.......etc

尋日上去度尺嘅時候
唔記得咗度窗台嘅高度
想問下巴打們有咩方法買床架嘅時候可以令到張床同窗台差唔多高？
睇過樓書搵唔到有窗台高度嘅資料

上去度多次啦？

今日IPTV list喺#637

元朗單枝 400萬過40年樓齡仲有無升值潛力

投資涉及風險
樓價可以急升或急跌
投資者應該衡量自己可以接受的風險

樓價UPDATES：首置客接受現實 「加價」購兆康苑 (17:21)

【東網專訊】二手樓價愈升愈有，市民的上車預算同時不斷調升，有睇樓多時的屯門買家，最後接受現實，「加價」入市同區居屋兆康苑上車。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●東半山保祿大廈低層B室，實用面積約1,385方呎，改則後現為兩房兩廳連書房設計，原先叫價約2,750萬元，議價後減價140萬元，以2,610萬元成交，減幅為5%，實用呎價約18,845元。

●北角形品低層B室，實用面積344方呎，一房間隔，以650萬元沽出，實用呎價18,895元，原業主持貨約三年，單位僅升值約7%。

●天后莊苑中層C室，實用面積413方呎，兩房間隔，獲區外換樓客以920萬元承接，實用呎價22,276元，做價及呎價創該物業同類型單位新高。

●北角建康花園中層C室，實用面積496方呎，原則三房改兩房間隔，放盤1個月，成功「零議價」以798萬元沽出，實用呎價16,089元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣碧海藍天1座高層G室，實用面積約501方呎，兩房兩廳間隔，以每月租金20,000元租出，實用呎租約39.9元。

●將軍澳中心1座高層C室，實用面積約674方呎，三房一套間隔，開價企硬的情況下，以1,150萬元成交，實用呎價約17,062元。

●大角咀形品．星寓高層A室，實用面積約386方呎，一房間隔，以17,500元租出，實用呎租約45.3元。

●牛頭角得寶花園D座高層6室，實用面積約282方呎，業主以13,000元放租兩星期，同區客議價後獲減租約200元，以約12,800元承租，實用呎租約45.4元。

●將軍澳居屋安寧花園4座低層J室，實用面積465方呎，兩房間隔，獲同區上車客購入自用，自由市場成交價約618萬元，實用呎價約13,290元。

●秀茂坪居屋曉麗苑F座低層16室，實用面積647方呎，三房兩廳間隔，原開價530萬元，放盤一星期，最終以居二價520萬元沽出，實用呎價8,037元。

●將軍澳峻瀅II第1座低層B室，實用面積512方呎，兩房間隔，望山景，今年3月放盤，叫價700萬元，最終以715萬元將單位易手，實用呎價13,965元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門居屋兆康苑S座中層4室，實用面積483方呎，兩房兩廳間隔，區內首置客原本預算以約400萬元上車，但睇樓數月未能物色到心儀單位，故提升預算搵樓，即睇即以自由市場價495萬元購入上址自用，實用呎價約10,248元。

●元朗夏威夷豪園A段雙號屋，實用面積約1,037方呎，原則為三房間隔，及後業主改裝成兩房戶，以1,250萬元售出，實用呎價約12,054元。

●馬鞍山海典居1座中層D室，實用面積約491方呎，兩房兩廳間隔，4月開始放盤，叫價820萬元，近日獲買家微議價承接，終減價8萬元，以812萬元易手，實用呎價約16,538元。

●元朗尚築地下單號室，實用面積約218方呎，開放式間隔，另連約87方呎花園，開價450萬元放售，減價約31.2萬元或約6.9%，最後以418.8萬元售出，實用呎價約19,211元。

●東涌昇薈8座中層B室，實用面積約1,033方呎，套三房間隔，望內園少海景，開價1,420萬元放盤近4個月，外區客睇樓兩次，終獲減價至1,398萬元連車位購入，實用呎價約13,533元。

●屯門綠怡居10座高層D室，實用面積約819方呎，三房間隔，半年前開始放售，近日獲區內換樓客洽商承接，睇樓兩次、終減價約12萬元至838萬元成交，實用呎價約10,232元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居2座低層H室，實用面積552方呎，三房兩廳間隔，日前獲外區上車客以590萬元購入自用，實用呎價10,688元。

●屯門居屋兆禧苑E座中層10室，實用面積415方呎，兩房一廳間隔，獲區內客以13,000元承租，實用呎租31.3元。

●火炭駿景園1座高層F室，實用面積1,373方呎，三房連套房連工人房間隔，以2,430萬元易手，實用呎價17,698元。

●屯門居屋美樂花園3座中層C室，實用面積699方呎，三房間隔，自由市場價682.8萬元沽出，實用呎價9,768元。

●沙田河畔花園D座中層5室，實用面積269方呎，兩房間隔，以480萬元易手，實用呎價17,844元。

●馬鞍山居屋富寶花園3座中層D室，實用面積583方呎，三房間隔，以自由市場價690萬元易手，實用呎價11,835元。

●西營盤星鑽中層E室，實用面積634方呎，兩房套間隔，望樓景，以1,620萬元易手，實用呎價25,552元。

●東涌昇薈7座高層C室，實用面積669方呎，兩房間隔，以928.8萬元將單位易手，折實用呎價13,883元，成交價創同類兩房新高

●沙田中心E座低層E室，實用面積357方呎，兩房間隔，望樓景，以648萬元易手，實用呎價18,151元。

做乜呢個post啲業主最近咁搶口? 頻頻出公海講樓嘅?

樓就爆

大個仔啦，0.02等爆

我而家一向宣傳佛系樓市嘅

天氣熱，圍爐好熱

近元朗西鐵
但唔知大廈個法團點
會唔會學樓上話想放
但下手做唔到按揭

做28年？25年？

賣完等3年大唔大機有水位買好野？
我就係怕無人要呀到時

如果真係有咩事就打升自住 咁諗o唔ok

好嘢自然受歡迎

過40年樓齡但近西鐵既單枝算唔算好野？

*買

今日去左屯市睇樓 啲裝修過嘅盤全部開550-590，不過話有得還價

大家買樓果陣還價還左幾多%??

😲轉錦華或者華都啦

華都都開價530

我要上車炸

你原本住屯門？

收皮啦，又一碌鳩打一船人，你呢d就叫人云亦云啦

出現了

屌你啦，個班冇朋友冇 network既唔代表全行呀

係呀，租緊樓衣家買
我行兆康屯門天水圍全部都五百幾

Come on

好好記性 果然讀書叻

平日都冇乜野，擺d老屎忽格出來都算，踩下踩下踩埋人地個行講唔通掛？你耶穌全知全能咩，有棟樓大支野到黑人憎

推到公屋加第2次租

千祈唔好有層樓就不可一世
世界其實好大
唔好俾自己果幾百呎困死自己嘅眼界

其實睇住唔少巴打成日走出去「撚」人哋都幾心寒
希望大家背後嘅心態係網上玩吓
如果真係咁睇唔起人都幾可悲

拜會一下咁多位巴打
係到靜靜雞追左咁多個Po，終於有機會上左車
煩緊搵裝修既野

好核突

想問點樣加密

唔怕大壓力：兩層平既好

［member] test [/member]

💯

租好過買啦 租九龍站

新post

推爆佢

1001

女王大人